2017個升浪食哂，你問我答

2017今次升環球升市，賺左唔少。用OPTION，期指，加埋玩油玩金。
如果你地有人做緊衍生工具投資，可以係度交流。希望大家賺多D

未升完

賺左幾多？

x2

睇幾多

己閱

升市唔估頂，不過都要諗定，當跌到去邊個位就要清倉。 唔好死守

利申: 我自己清哂倉，之後等大跌再PUT，不過唔知幾時跌，再等訊號

2017都未完你點解肯定你食晒？

唔係唔信你 但有無trade record
可唔可以講埋係咩位入,入既原因同當初目標價

賺左200% 7位數既本錢

你對，我應該咁講， 2017年1月升到7月呢轉我食哂。 之後升幾多我都唔知，不過見好就收。

係咪漏左D 野呢？

TRADE RECORD 不POST了。 POST左如果都真係唔信，都可以話我係P圖。不過如果有人想知點玩，都可以大家交流下。

如果不相信就當看完一個吹水POST。

年頭CALL期指，主要都係低CALL ， 今次賺得多買QQ , 用OPTION 做LC. 每個月都買下個月價外的。我自己都估唔到今個月可以見300元。

用咩分析技巧？

定純粹見佢不斷升就hold住d call？

cut loss 一般會係幾多%？

你點樣manage 成個portfolio 既risk？

如果中方向就放係度，記得自己都要定stop gain 位。

Stop loss 我多數定10%左右。

用平均線同陰陽燭， 仲有某些財演的分析， 跟他們相反。

邊幾個財佬

你覺得到左全民皆股未？
我覺得未，想知你點睇

不可以阻人搵食
只可以提， 保持看， 保持做fact check ， 就知邊個成日錯， 邊個可信

我睇今次升， 唔多人買貨， 因為是慢升。 不能引到人買貨。

另外提， 不一定全民階股先跌。 要小心。

點睇 700 put
會唔會公佈業績前回落幾格
上300蚊有阻力
買put ok?

每逢有人出賺大錢post ......

咁玩option
買中方向就fatfat ....

不過 都恭喜巴打
有膽色 執行
有時明知佢會升
都未必敢買

2382 我買左好耐
始終最多都係敢買 9000
唔敢all in

不過 我都係鐘意執行 紀律
all in唔係我玩法

如果當買六合彩咁玩可以， 輸哂都無所謂個隻

真心覺得勁，今年咁難玩都贏到咁多

我都無all in ， 都唔敢！ 如果個市跌， 多數有人吹大跌都是回調， 38000go go go

外圍情況都要要留意， 你留意今次中國， 美國，行相反， 中國不停跌， 令我call 都有保留

唔多人買貨
咁大户互相對賭黎搵錢？

主要2 個， 1 . 我們的mpf, 每月定時的月供股票， 2中資北水買貨多

通常買價外幾多option
有無用咩其他方法去protect張option？定只係買單邊等升？
變左價內幾多先食？
如果只做單邊咁4月到5月d LC咪會磨到爆粉？？

每逢有人出賺大錢post ...... X 2
完

可以sp 不過如果被人行駛， 要有貨在手。
我通常價外少少， 太遠爆唔多都無用。
所以我會買2 個位， 較遠的用細份錢， 4月-5月係呀， 爆左一下就橫行， 所以都好易輸時間值。 做option真是看你運氣， 好彩一買即爆， 不好彩結算後再行。最緊要控制好本錢的分佈。 stop loss 要依紀律做

謝謝閱讀

個人見到香港散由21600到而家都估頂博轉向多
但問題係個勢向上，北水買貨
隨時到29000破左都重沽緊
而家驚既唔係幾時到頂，反而驚呀爺既政策...如果有日搞d唔個咩政策，到時北水日日走，外資唔係接貨而係沽先可怕，到時香港散戶就諗回調入貨。隨時散戶賺都未賺就接火棒做蟹
師兄對而家散戶唔投入同北水湧入有咩睇法

唔錯，唔似鳩up

老細 我覺得仲有得升 不過係升得唔多
我都等緊訊號跌 到時有訊號 再同你交流
雖然今日都大賺 不過唔夠你玩衍生工具

Btw 388 又可以option

散戶輸到怕左，07 同15年， 大部分都輸得勁！所以放棄買金融產品， 轉炒樓！
北水多數係香港做投資，不過你對， 中國政策市， 其中關係到派別問題， 所以中國都好難估架

衍生工具有風險架， 最緊要知自己可支持的風險，

支持 你 明年今日 再黎分享

希望到時未輸哂， 講真， 無可能次次賺！ 只有財演先得

自從15年大爆升， 好多人都玩這option, 所以未必爆得太勁

冇咗咪玩返遠嘅short

慢慢儲力

個人建議要小心， 因為以為遠唔會有事， 一行奇市就死得慘， 好似qq咁， 260好多人sc 所以一破左呢個位升得好快

Qq 係特別例子

Sp 即月50 天線冇事嘅 係冇肉食啫

不貪心， 慢慢賺都好

真係唔知邊個柒 當樓主由220 call 260平
呢度都4000點
你肯定由呢家呢個位call上去 你會食得多過樓主？

賺左幾多先？

發明呢句說話就係叫人呢 唔好呢 太過驕傲 未完場 始終呀 唔好慶祝住
it's ain't over 'till it's over

nake short幾危險...做10次有1次奶大野都要嘔突

利申：平哂好倉， 希望到時put唔會夾爆！ 不過計劃7月轉返個本金出來先，就算之後輸哂都無咁慘。希望控制到個人的貪婪！

係， 好多人玩2邊遠價short, 我有朋友2015夾上個時， 一次過輸哂3年 short2 邊的錢

有機會多過架， 不過自己就覺得差不多，雖然未見頂， 但想輕鬆地等出頂再put ！ 2015小弟就係無平call , 以為回調之後再上， 結果輸哂賺個d !

都係好似之前小弟所言， 跌到一個位一定要cut ！ 祝師兄2017 大賺

好多老散唔敢買，2年前輸到怕
依家買貨既應該係基金大户（似係）

基金大戶好多都不是想像那麼神，只要觸發某些條件，他們便要買貨。
不過這種玩法，輸多定賺多，你們自己想想。

不如巴打分享下金同油贏幾多？

老實講今浪如果唔玩恆指 又無買700 175 既話其實唔會贏得多

15年果鑊係求其2000隻股裡面揀隻都會贏到錢 隻死人261都可以炒到$0.6

大戶有坐貨能力但散戶無

3333 123 144 仲有冇得升

2007, 2015 都見好多股神

但之後個年可以主身而退既少之又少

跌市先開post 啦
升市個個都賺啦

利申：都接近200% 只玩正股

200

係大跌前全身而退先係高手

油主要食一個RANGE， 50以上就PUT，低過44就CALL

金就係年頭1200 CALL上. 之後到1280左右平。見上不到1300，就PUT返。上星期1210左右平, 不過就無再CALL了。

油金賺一半，香港個邊又是一半。

係呀, 今浪主要升科技股，特別隻700。如果你買其他個D 唔係無賺, 不過唔係爆得勁。

所以今年好多人都話難玩，因為唔係隻隻升，加上之前細股爆破，都搞到大家驚驚地。

係呀，所以散戶好難長勝

我自己剩係有睇隻3333

只可以講上得快都可以回得快，自己小心。

3333今次成功中資打敗外資. 好型

正常，因為回左個市，你又會心思思想低位買返。之後直插的話, 就真係玩完。

07我都死架，現在識用期指，OPTION 做沽，彈性好多。

咁你仲勁，我用衍生工具先得200%.

最緊要退完不要跌到中途就買。

15年28000趺到24000好多人買貨，之後就插, 到上年年頭穿19000, 好多人都驚到CUT哂。個時大戶就收哂D平貨

價外lc option 係點玩法? 一到價就平?

金同yen傳統有避險作用！ 可以留意每一個支持阻力位玩！ 最近大約係1234之後係1254左右

到左itm， 我會再買下2 個位， 不過就會用profit 去玩， 到開下個月先用返同一個本出手！ 盡量都唔想愈玩愈大

700輪沽16739，0.07 價入
到星期一隻700如果破到300蚊關口，定呢個當止蝕位?

如果企到就要cut ！ 其實盡量唔put 強勢股， 因為真係好多人買升！基金都不停追

睇大家反應， 如果多人like, 我可以全面分析qq!可以講之後個市會點行， 可以教大家邊個位賣出買入， 如果無人支持就你們問什麼我就答什麼

樓主用本金幾多%去買long

感謝巴打！

次次唔同， long 如果時間不配合， 好易輸哂！ 不過唔會多於10%， 輸最多20% 就走

幾時股災？

起碼見三字頭，樓主今日就話食哂，真係笑左

你miss左升得最快最急，淨升引伸都夠俾首期既日子

唔緊要，每人要求唔同，同埋錢係無可能賺哂，到左自己目標我都好開心了。 希望大家賺多些！

要配合外圍發展！ 如果有訊號我再開新post提大家

小弟的1254 到左， 平倉

炒股最驚就係出現你呢d股神。咩技術分析,投機炒賣,同迷信無分別。你今日唔認自己係好運,當自己係股神,好快你會倒輸。
2017而家起碼插返落100,好明顯呢幾日係over reacted

講下700
利申有貨 幾時食胡好

講就講啦

乜野插落100， 唔明？

咁你都可以當係好運，可以當我賭大細中左，根本無路捉！ 情形同賭馬一樣，有人迷信馬報，其實點都敵唔過背後的馬主！

我個人建議， 2 個位留意， 第一個係282 左右， 之前做的頂位， 第二個， 7月頭急插個次那個最低位， 無記錯好似260 左右！ 穿左這2個位小心！

如果你有貨， 不停將止賺推高， 讓子彈飛， 跌到某一個位就平。 一係好似我咁， 定一個數俾自己， 賺夠就食， 總之點玩都好， 個RR要計清楚

利申： 如果油下星期企唔到48， 今次跌好大可能穿40

美圖點睇？ 追唔追上去好，利申無貨

美圖之前上落好快， 我自己就不玩這煩股， 升跌太過火！

師兄用左咩去分析?

主要畫trend line！

領展真是影響香港人生活很大
好嬲

我等週線穿頭無腳就 put
跌穿趨勢線就加注

這個做法不錯！

樓主好似都係隔黎cleaning chart果派
主要玩畫線

主力係， 同時都要其他數據配合

今日期結咁行，28500有可能呢兩星期就會到，重會黎得好急

師兄點睇8月？

而家個市好正,淨係圍住幾隻大藍籌炒! 可以集中火力
我都係玩OPTIONS
下星期一5仔點睇

近10年未試過咁行， 算連升7 個月， 留意第一個星期加第2個星期一點行， 無插的話，8月可以見28500！

可能有人覺得， 點解我咁快平， 唔等耐d? 主因係qq上到300我覺得差不多， 投資都無可能食盡

同埋留著意美國, 北韓！ 可能有新發展

買強股， 唔好博追落後股， 出業績前避一避安全！ sell in fact

留明學野

144 高位後又回跌 係唔係上唔返去了？

你幾多買？ 升高位個幾日大成交， 有機會似出貨！ 點解會買呢隻？

想學什麼？ 有題目大家可以易討論

留名學野

23.4 點解買見佢幾穩建又生意做好打算睇下中期業績升幾多再沽
但見佢一直跌驚驚地

樓主評下內房股ok？

定好止蝕位
你咁分析是對， 不過買股票都要用技術分析看出入市位，盡量找個值博率高的價位出手。你用基本因素買股票， 未必即時反映出來

基本一定不會死， 中國人不買股走去買樓房！ 留意， 找一些08年後上市的

你期權點做stop loss, 股價跌1，2% 隨時無左50%

多謝bro!

學期權呀，你會點點選股？如何入市？點set 止賺止蝕位？

謝謝

Option 做long , 預左好易輸， 所以我有期指賺左去燒。今次700 單邊發功， 我就盡量搞用六合彩心情去買， 都有一定風險。

等我慢慢講， 因為都好多經驗可以講！

想學選股

用開邊間銀行投資? 覺得邊間比較好?

中 有 d 咩 期 權 可 以 買 賣

多數用富昌， 耀才， 佣金平！ 一通都可以， 不過唔係用SPTrader, 無咁方便！ 不過做油同金佣金貴，如果交易得密可以用ib

Option 最緊要買些爆發力強的， 最理想當然一買即中， 不過當然不會次次那麼理想！ 我自己會搵put, 不過未想好！ 如果有心水可以分享

首先都是找強勢板塊， 再找當中較突出的股票！ 這方法比較傳統！
不過我自己就最簡單， 什麼圖都用trend line拼一拼， 看看那隻有突破而成交量配合！不過細價股，仙股不會玩， 因為我不夠庄家玩， 小弟這方面技術不足

近期結買option重勁，升5倍以上都可以
但要有心理準備變廢紙
好似星期3買27000LC， 星期四會賺勁多，但無食等星期五就變左廢紙

所以平均一星期要睇幾多隻股？ 會唔會無咩效率？

唔好意思 可能問得太多

沽曬之後d錢用黎做咩

每日60-80隻， 初時辛苦， 之後你知道某些股票有自己一個獨特行法， 睇一眼都知有沒有異動

等機會， 不是天天都有值博機會！ 要沈住氣

最後一日賭大細， 要預total loss

賭期結如賭波
就算中左又點 根本唔會大注

有好多時都係前排mon過，冇突破。之後無理到就錯失時機
希望有日可以好似巴打咁厲害

樓主有冇玩開DITM LONG ?
唔太熟點操作
DITM LONG 資金風險管理等等

買六合彩都唔會大注買， 正常

你冇圖，話香港d女比你食晒都得啦

樓主係咪比較多玩long唔會玩short
點解唔考慮玩正股
學生哥入市資金少應該考慮玩強勢股定係咩

10% cut loss你點可以hold到今日呀
吹水都有個譜呀

7位數本金咁玩法?
又多條神棍出黎收靚

齋講今個月頭期指由25800回到25300時，你有無cut loss
定你係果刻沽期指到25300時再反手渣番呀
我話我有20層樓收租，不過貼差餉單出黎怕你話我p 圖，你當我吹水算啦

對， 我是吹水， 被你拆穿了

不過如果有人想知我點吹水解釋個2 日點玩， 我都可以事後解釋點睇到要call

友邦係咪都值得等佢跌多少少就short put?

業績增長理想，中長線都係有升無跌，下一期業績又會增長XX%

你講咁耐都只係講埋啲行野，邊有說服力先
大佬，講緊自己過百萬本金喎！係咁咦都拋2句似野啲既技術分析等大家葡萄下吖

當你一講期指cut loss 10%就大概知你有幾多料

做唔做呢隻sp就睇你打唔打算接貨

小弟只想請教少少基本問題:
一張大期幾錢按金?
你預放幾錢?
輸幾多點止蝕?
點secure過夜風險?
請賜教

我係黎傳福音既

e 家要開始做定股災d 準備.

你feel 唔feel 到2018年係股災?

Feel 唔到，你feel 到嗎？

咁大家等升穿38000， 咁講可能大家開心d

我睇你都是高手， 我都是吹水的！ 按金幾多你上hkex睇！

暫時都未.

不過我唔睇股票既屋企人開始問我買咩股票

新手一問，期權係點玩的

咁大家應該開始減注

唔係掛, 一個POST 就拋疾左?

係呀， 哈哈， 無所謂， 講真， 我是吹水的

這個就是關鍵， 大家以為調整左再買會安全， 其實就是真插的開始

用最簡單講， long 是做閒，買一隻股票在某一個月可以去到什麼價錢，方向中了， 可以賺好多
Short 是做庄，買一隻股票不會去到什麼位， 只要守得到， 可以把閒買全賺
閒輸有限，賺無限
庄賺有限，輸無限
又簡單說， 買六合彩易中還是馬會易賺？
如果想再了解多些，可以在網上或youtube找資料看看， 花少少時間就會明

又用最簡單講， 看看這十年， 高過27000的日子有多少， 如果現在出手， 可以值博多少。
不過有時好多事都不能按常理， 好似樓價咁， 升足咁多年都可以升，以為2015見左頂， 點知又可以再升
但為何我會清倉， 原因在中國及美國的政局身上，怕突發野隨時出現

如果你feel到， 記得提小弟

新手未掂呢金融呢方面野
有啲咩推薦要睇？
開頭應該玩啲咩開始好？
衍生工具果啲風險係咪好大？

因為唔知邊方面入手好

我個時開始是看報紙電視財演的分析
之後什麼都試， 發現期指跟期權算相對地公平
可以看黃國英和林一嗚，他們的心態好好
其他的分析， 參考就好了
衍生工具我覺得是上落大， 如果個人紀律不好， 可以輸得很快
提一提， 預左開始時多數會輸， 要有準備

樓主你賺咁多，又講明你問我答，分享下你啲實戰經驗都得掛
一百萬入面，你渣幾多張期指?
幾多張options? long 定short? 組合點分配?
hkex 無教呀

我吹水架， 都無賺過！

請問師兄 玩唔玩個股窩輪 如果係的話 有咩因素影響你揀

以前什麼都不識時有玩， 之後發現很多不公平地方， 最後放棄研究， 轉去option！
發行商賺錢其中一大部分就是靠牛熊， warrant， 所以要長賺的機會很低， 他們可以食價， 不出價， 或是等你走左先行， 計好哂數， 不會輕易給街外人賺

咁洗唔洗平左第一手先？買下兩個位下個月？

舊年70%回報今年輸反一半出去
六合彩買得多忍唔到手

對的， 你試過賺10倍， 2-3 倍你會看不上眼

不要all in， 要控制到心魔， 不要看太多fb見到有人賺幾倍自己又心思思！ 大部分都事後神！

利申: 我現在都是事後神， 所以有人懷疑絕對正常

好明顯吹水

小學雞mode踢撚爆左就縮

好肉酸 一有人問d實際操作野就話講d咁既野

leave name keep safe

聽落唔似吹水

metoo

再問求答
可能1999

唔該巴打

林一鳴心態好，但佢睇而家牛二，我認為而家重係牛一

見到呢種post 代表大跌就快開始了

係牛2

但有冇咩心得呢

林一鳴唔係話牛3 嗎？

係幾好笑, 係D 新手面前充大師, 到有D 識小小既人出黎問果時, 就縮都織縮唔切
班門弄斧算這種, 不過柚你, 繼續吹, 我食花生

佢上左兩萬五以上已講到左牛三
如果牛二應該會有較大回調。都暫時無見過。一千點印象中兩萬五樓上無回過咁多
個人認為係牛三早段

訓唔著
好想快d到聽日再跟師兄弟數錢

佢唔係吹，只係講啲阿媽係女人既事實
同埋佢既攻略，一啲都唔似handle緊1百萬既倉
反而似係long option,有賺再long, 刀仔鋸樹
同去賭場過三關無分別

升市就個個都股神架啦

有咩書推介？

仲有排升

佢話牛3開始緊~~ 不過個人覺得唔會次次牛3都一樣.

快D大跌就好, 我都等緊PUT

記得07年個次，日日都裂口高開，有幾日仲可以升1000點以上，1500億成交
我都唔識分牛幾~~~
我估現在行, 5浪3段.

真係無，唔識就係唔識，SORRY

係呀，小弟都不是特別叻，見到高手當然緊張~~請見諒.

今次慢牛升，都幾特別。

希望個個賺多些。最開心就是這個

想看關於什麼.

基本可以看黃國英一書3本.
心態可以看曹仁超，真是好有意思
其他人我就無研究多。因為很多人都是賣書開班賣產品，我都不敢推薦誰是有幫助

真是好像不肯回

你對。 所以用同一方法不是次次都可以賺，如果用這方法上幾年玩，應該都是輸多。今年單邊市就可以易賺LONG

其實我都不知怎樣叫似HANDLE 1M以上的倉.
你都可以當我亂買大細中左無章法.

可以講，我不是一注CALL到尾, 中間都有STOP GAIN。之後有機會又再CALL，SET左STOP LOSS，行多左100點以上，我會定30點做STOP GAIN，這樣就不會由賺變輸。 目標未到，都會每次把STOP GAIN推高。到目標就全平。

如果不幸一開始已經錯方向，我會用50-170點做STOP LOSS。 盡量希望做到是1:4。即是賺就賺4元，輸就輸1元。
不過這玩法單邊市先可以運用得好，如果上落市好易打中STOP LOSS OR 震跌個時中STOP GAIN 。

因為師兄問題比較多，而每個問題都可以獨立開一個POST，所以如果答少左可以提我我有時間再解釋。平時開市時睇實個市，所以不是天天都可以即刻回應，對不起.

最緊要落場玩的大家都可以賺。希望小弟吹的水，講啲阿媽係女人既事實，可以幫助大家恩想。

如果睇中市入牛熊，揸到結算有冇得諗

其實點解個個都覺得係慢牛，低位升返上黎2年都冇

十幾日升2000點都慢

我開始欣賞你既態度, 估你唔到咁好EQ
由開始對你負面評價轉為中性

今日隻144 上返去好開心

你想牛定熊先? 不要買太近

我覺得快慢的定義，是有沒有爆升之後再上，2017沒有一次是升得特別勁。 升得勁，真是可以1日就2000點

平均一日200，真是不算多，溫水煮蛙

多謝你先。大家討論研究，有質疑都正常。我明白的。
個人覺得，真心討論想知多些，我不介意有時間試打多些跟各位研究

恭喜先，最緊要你買的原因是什麼，只要那個原因不變，不要太緊張。
FA入就FA出，TA入就TA出。
不好混為一談，會混亂

冇分，總之係動物，如果揸到結算，佢都係照足計價比返持有人，應該冇咩古惑

入左價我會平左先再用PROFIT買即月遠D
期指轉倉期我就會開始買下個月.

好少人玩到隻牛熊到期，多數牛熊都是要被殺的，8成以上
因為不是專家，沒有研究開。不知道結算是不是計足價

我今日put 左美科技股oct 價外兩格
咁得唔得？

set 50至170點 stop loss, 好多時開市chok 一 chok 已經meet到，你係再追定等回先入?

現貨開頭10分鐘多數震人走再升， 今年大部分情形是這樣， 如果真是震走再搵機會做， 再追
不過因為我做網購行業， 對著電腦， 容易看實電腦， 容易出手

話你唔似1百萬倉，因為你從來無提過你個組合
本少玩單一搏大細好正常，去到一百萬無可能all in long option掛
一定要有相關組合去平衡利潤同風險
所以你真係好彩赢錢，但喺你身上根本學唔到啲乜

係呀， 我都話係好彩， 我都強調係今年單邊市先會咁！ 所以你當我買大細賭中左， 完全無技術可言